從來無諗過自己真係會離家出走

第一次出post無諗過係出啲咁負面嘅野
但我真係完全訓唔著 打上黎分享吓

講吓個背景先
屋企兩老都係大陸人
老豆係深藍深紅 日日睇啲大陸戰爭片 仇日 典型愛國大陸人
老母係典型港豬 身邊啲豬朋狗友講咩就信咩同跟風

由細到大 佢一直都無著重過我感受 佢地自己唔中意就逼你唔可以做 佢愛國就成日逼我要愛國
我小中學排球校隊佢逼我退隊 打比我個啊sir話要叫佢踢我出隊
中學有玩cosplay 佢都係日日話我 成日要扔哂我啲野
有好多次話想同佢地坐低溝通吓 佢地每次都發哂爛炸一味屌我根本溝通唔到 所以我忍咗21年

到最近政治問題 我幾乎每次都有出去發夢
而我已經同佢地開咗一次拖 佢地都係講啲垃圾說話話我比人洗腦 話我諗野唔經大腦 人去我又去 貪玩出去個啲 然後又講中國點好點勁話我無知
(佢仲突登去買咗部華為手機以示支持)
我尊重佢嘅立場但佢就係要逼到我要認同佢為止 而我無咁做

最後去到今日 因為一啲屋企鎖碎事我細妹同老母大炒 件事係佢又無問過我啊妹又扔咗佢啲野
佢發哂癲講哂粗口咁同我個妹嘈
我最後都頂唔順行咗出去話佢地從來都唔尊重我地 佢自己覺得想扔就扔 完全唔會問我地想唔想扔
例如佢自己買咗一堆麵包翻黎然後叫我地當下午茶食 我話好飽食唔落 下次你打黎問吓我食唔食先買啦 放係到無人食會好哂
佢就會發癲話我無良心 叫我餓死都唔好出聲

我話大家而加坐低傾吓大家應該點相處 然後我老豆坐低咗我老母拎咗手機就走咗出去
我將我21年黎忍嘅野都講咗出黎 但佢嘅回應都係shit
佢話：身為子女 就算父母做錯野 都唔應該閙佢地 而係容忍佢地你用你個腦諗吓野啦 你老師做錯野 你會唔會閙佢啊？咩叫尊師重道啊？

聽完其實已經唔想再同佢傾 但我始終都係想解決個問題
我之後同老豆講我好憎佢地成日用我個名去大我細佬 佢地自己不滿佢玩手機玩太耐
就會話：你再玩啊 一陣二家姐又過黎閙死你架啦
呢啲說話聽咗不下二百次 每次佢地都擺我上枱要我做醜人 我同我細佬因為佢地關係愈黎愈差 佢成日都好驚我 而原因係因為佢地
仲有太多傷害我嘅事不能盡錄

同佢講完呢啲說話令我受好大傷害 甚至係令我有時夜晚會無啦啦諗起就喊
最後我有一排係有去見社工
然後我講完 佢答我：
你真係個腦好有問題架喎 我呢啲說話點傷害到你啊 咁都傷害到你啊？你真係個腦有問題

聽完呢句我就即刻入房執行李走
拎住個喼行出門口佢仲要凶我：你係咪要咁玩啊!
無理佢我就走咗
之後一路喊住行出去截的士 係截車個個位仲見到我老母係對面街 拎住包薯片係到食 悠悠閒咁 我仲同佢對到眼

我個吓真係知自己on9我係佢走出去個陣即刻叫我細佬打電話揾佢 擔心佢睇唔開
我上車前仲打比我細佬同佢講老母係到 叫佢落黎揾佢
根本我走其實佢地兩個都唔care 到而加都無打過比我 都無問我細佬妹我而加安唔安全 而係佢繼續睇佢嘅戰爭片 佢又繼續睇佢嘅小說
我真係想像唔到佢地係我父母 我連最後一絲對佢地嘅希望都無埋

呢個社會不斷比強權打壓 係呢個屋企都係
本來以為仲要同佢地嘈政治 點知未嘈到都已經有足夠理由係令我走
唔知有無人同我一樣最近離家出走咗
我都無諗過要再翻去 而加對住佢地一秒我都怕我會癲
如果你同我一樣 大家一齊加油 就算知道自己之後會好辛苦 為咗租屋可能要放棄所有娛樂 但我唔後悔
一齊加油

有冇地方落腳
夠唔夠錢租地方住

加油 你唔係孤獨的

需唔需要錢？眾籌俾你

自己小心。經濟條件許可既話，自己租間劏房，帶眼識人。唔好亂同人合住。

同問

真係垃圾屋企，可以搵人合租

要幫手記得出聲

冷靜小小 落左腳先
父母既事 再慢慢諗啦
唔洗咁快咁灰既
唔好諗到父母就好成熟好識處理問題...

推

加油
背景同你差唔多

可以點幫你？

而加book咗去到8月中為止嘅酒店
因為份實習8月中就完 之後就日日翻學校24訓到有得入hall
我final year 8月尾會住入hall
而加嘅錢夠我比埋final year嘅學費加住宿仲會有淨小小
之後一年我會chur盡自己去儲夠畢業後搬出去嘅錢

加油呀 絲打你好堅強

多謝你 聽日三罷 集會見！香港人要贏！

我都努力緊要下年搬出去

第時唔好講咩念在佢地養大你所以照顧返佢地
依啲老豆老母冇當你係女 你都唔洗對佢地好
依家就盡量搵fd幫下手

絲打 有野要幫手出聲呀

加油，保重
有人派緊餐券超市券，記得去拎D幫補下食飯同日用品開支

我地老一輩欠左你地

唔洗啦 我夠錢啊 心意領了多謝你

加油呀，要記住萬事小心，尤其係絲打
有咩問題要記得出聲，連登一眾巴絲一定會幫你㗎

要幫手出聲

要錢盡幫,唔好怕醜

萬事小心，需要幫手一定要講

有咩要幫手記得出聲 記得要保護好自己啊絲打

暫時黎緊開學有hall住 之前有個屋企問題都好嚴重嘅人約過一齊住 畢業後可能會同佢夾租住

有需要幫手就出聲

藍絲就係咁 睇開d

仔親月女親都不及政府親就係呢啲人
文革時鬥死埋自己老豆老母就係呢類人

佢地睇死你會跪低番去先至咁對你，加油啦

加油

有地方落腳啊 而加係酒店
不過因為出黎個陣趕住book 間洒店都伏味好濃好多南亞人係到住
所以聽日去到星期尾book翻咗另一間安全啲嘅

唔夠錢出聲
連登仔個個錢多冇地方洗

我識有絲打可以收留你㗎，絲打你考唔考慮下呀？

唔夠錢記得講

唔夠錢出聲！

加油，做自己想做嘅事係每個人嘅權利，我支持你，既然佢地都唔關心，我覺得都冇咩必要留戀，但間唔中最好都要關心下細路妹
如果有困難我相信依到好多人都會幫你

Respect
需要咩用品記住出聲

一時又話唔比影相 一時又上嚟求相 你玩曬啦

萬事小心 評估下兩老有幾顛 搵到地方既話自己諗清諗楚要唔要同佢地講 加油

加油，有咩唔開心或者要幫都可以上黎搵我地傾

香港人最叻係課金

絲打都有哂打算
但有咩事記住出聲 好多人會幫你
記住你既人生係為自己而活
鐘意同想做既野就要去做
生命太短 冇時間永遠活係約束底下
兩邊抗爭會好難頂 但我地會陪住你

日日係d咁既屋企真係會癲
支持你呀，得閒同朋友傾下，可能會幫到你
唔夠錢就拎現金卷頂住先，辛苦你喇

絲打
祝你之後會搵到同你理念一樣既人
齊上齊落
組織到一個適合你既家庭
你信唔信家庭 婚姻都好
但都祝福你 你唔係孤單既
呢個時候 雖然我地無見過面
但你有咩事 開唔開心都好
拎上黎講

之前一直有睇開啲屋 上網做過research
就算到時真係揾唔到合租 我都可以去住劏房
因為本身都唔係嬌身慣養 所以接受到 最怕都係安全問題姐

唔夠零用錢出聲，認真會幫手，大把人會幫手

加油 好多同路人

我屋企兩個好少少淺藍
成日都話唔好出聲 唔關我哋事
其實聽到真係覺得同佢地解釋都晒氣
港豬我諗對佢來個黎講最貼切
絲打情況比我應該仲難受
btw早啲休息 聽日見

老豆老母大學讀咩科? 咁撚戇鳩
樓主個名搞到我好肚餓

加油絲打
香港都係你嘅屋企
一個人住可能好辛苦
但冇話搞唔掂嘅

搞得掂 我成日覺得有手有腳 辛苦啲無野搞唔掂

中國點好你落嚟香港把撚咩

絲打加油

你依家係邊頭呀？可以請你食飯 加油呀

無地方訓嘅話出聲呢到好多巴絲都有方法幫你

頂撚住！

自己係外面要小心狗公

絲打需要日用品可以幫手利申女

有須要既話呢度大把幫手 take care

絲打加油...幫唔到你啲咩，
但真係真心希望你之後會過得好啲...

睇完都覺得谷氣好撚嬲，絲打加油，大把巴絲支持你

巴絲有無地方住？
有需要幫手隨時搵我地
利申：非狗，絲

支持你 要幫手既開句聲就得

夠唔夠零用錢洗
一個人係出邊咩都要錢
係既依到大把人幫到你

暫時頂住! 盡搵朋友，同埋好嘅社工幫
唔知你咩背景…但長遠少少要盡量提昇學歷，搵工，搵錢，裝備自己，唔好俾人睇死!
自己人生都要贏呀巴打!

加油！有咩講我地聽，我地支持你！
Respect

記得拎翻自己張出世紙同其他重要文件先好走啊

I mean住邊頭 利申絲打

加油啊絲打
有咩需要講聲

真心佩服 我有份FT都好
如果要離家出走我都唔知捱到幾耐

巴打可以嚟我到瞓

同你背景差唔多 要一齊加油啊

絲打你要堅強行落去，你身邊仲有一大班巴絲支持你！
生活上有咩困難可以出句聲搵人幫，但記得要小心個人安全

民主社會將會為你留一席

落咗腳啦
佢地唔揾我我都一定唔會揾翻佢地
或者之後變成一個月見一次嘅關係 或者就真係以後唔見
相見好同住難係好啱呢句野 所以搬出去住就一定架啦 唔係我再係屋企都係逼死自己

加油！有咩事講啊，可以暫住我度我係女

絲打住邊頭？得閒一齊食個飯
利申：絲

Respect

加油啦

絲打，我好明白你嘅感受，因為我自己嘅家庭關係都係同你好相似。我可以俾到嘅建議你就係，盡量同佢地斷絕聯絡，就算逼不得已要同佢地相處一室都唔好驚屌鳩佢地轉頭。

我做左乖女好耐，由細忍到大，依家搞到有精神病，重度躁鬱症。我心理健康有問題好耐，依家食左藥兩年都未好番，醫生話就算控制到都要成世食藥。

唔好對佢地抱有任何希望，你覺得開心，適合自己就得。同埋真係千祈唔好忍，有咩唔開心可以上黎連登同我地講。

加油啊！

抱抱你 要加油

全港流浪狗位置實時地圖上線啦

HKMAP:

是咁的，本人寫左個好似google doc咁既地圖

睇緊live既即刻入黎幫手報料!

見到多狗, 即刻mark番落地圖
視乎數量就算已經報左都可以報多一次
幫手搵安全路線比手足撤退

加油 同路人 已經離家出走半個月

一齊加油唔好放棄 有能力時就搬出去

加油

有需要記得出聲 大把人會幫助你

有晒計劃，勁

明知都唔鬧得 我真係屌你老母啊

係我而加訓唔著嘅時候同我傾下計

同問絲打住邊頭 一齊食個飯
take care sis

利申: 藍字絲

唔好擔心,有心事記得搵我地傾

絲打乖 明白你辛苦
唔開心講出黎 巴絲陪你傾計
大家都明白你的 撐你
有咩需要就開聲 唔洗怕醜
你要知道 大家都好關心你架
依家有地方暫住嗎？嗯？

喺邊（唔好答）雖然真心想即知，你安頓好未？

支持你 有時只有離家出走先係唯一嘅方法
加油啊

樓主兩老都係傻嘅
得罪講句
老死不相往來啦

萬事小心，有咩需要就開聲
幫到一定幫

加油

典型中國思想就係生得出你就大撚晒咁

其實好多時係佢地扑完野爽完既副產品

結果生左出黎又唔識教又唔識養

走左仲好

有無地方住？

唔好怕醜 有需要就出聲
我地咁多巴絲打全部都係你嘅同路人
課金唔手軟

欣賞你清醒 有骨氣

真係要幫手既出聲 我有間office無人上去 有床冷氣沖涼雪櫃都有 亂就亂左d 你需要既話可以比你住住先 唔想覺得唔好意思既話 得閒教下我英文就得

萬事小心
最緊要有地方住

加油呀！要好好保護自己！

你現在有無地方落腳
我可以比你借宿頂住先

絲打好勁同堅強
希望妳未來可以有更好生活
雖然幫唔到啲咩,但如果妳有咩問題可以同我地講

樓主加油有野上黎揾我地傾

絲打真係好堅強，
我身為一個男人但都屈服喺所謂嘅家庭關係度。
老豆同你老豆一樣，
老母同你老母一樣。
我除左去行船避開佢地，別無他法。

Support

加油呀！
如果有需要就同大家講

加油 好佩服你既勇氣
唔夠錢出聲

對唔住手殘按到負皮我想講你要加油呀！呢度好多人支持你架。希望你畢業之後可以工作順利，過自己獨立嘅生活，祝福你

頂住絲打
You are not alone

要好好咁生活落去，唔好比佢地拖累你。
佢地浪費自己嘅人生係佢地嘅事，但係佢地冇資格剝奪你嘅生存。
希望你可以藉著香港而家嘅時勢，搵到自己存在嘅意義，可以頑強咁面對住自己嘅逆境，好多同路人會喺路上支持你，同你一齊，唔準放棄。

加油 唔見仲好
呢啲人見嚟都多鳩餘
我就是成功的例子

絲打 加油！
雖然呢句野好廢
但係有咩需要可以講出黎
等我地咁大個人班手足幫下你
You are not alone

絲打加油！

8月5日三罷行程[參考]

依啲老豆老母唔要都罷啦真係 有地方落腳安頓好就轉埋電話嗰啲唔洗比2條廢老有機會搵到你 有能力關係好既就接埋個妹走啦係咁既地方繼續住落去都唔會有好既成長 絲打加油！

加油 自力更新係好 但有咩要幫手即管出聲 絲打們會幫你

閱讀你嘅文字都感受到你嘅委屈 同時你又好堅強

加油撐住

我完全明我啊媽同你啊媽啲行為一樣 已出走3年 依段期間都仲周圍唱我 雖然我幫唔到咩 但想搵人傾下計可以搵我 加油呀絲打 唔好內疚 錯不在你

如果讀暴大，開學搵我食飯

加油呀，有需要記得出聲
有唔開心喺呢到呻，自己一個女仔小心啲呀

有需要即管出聲 錢呢啲我地香港人大撚把

我好似識你，你係咪上兩個月去過俄羅斯？

你個情況可以去shelter住 免費
慳返啲錢之後生活
有需要pm我

樓主加油

借一借嚟擺!

［遍地開花］各區集中TG GROUP正式上線！！

細佬希望聽日八月五號
大家罷工得黎係要出黎幫手守護自己果一區
開group既目的只係因為
聽日史無前例七區同時集會
每區資訊一定混亂
希望每一個區都可以有屬於佢地既集中討論區
同埋至少可以集中到人力物力
物資同埋區內附近情況

但請各巴打入GP前
請hide左自己contact號碼
同埋唔好用真相做icon
Setting>privacy>phone number>nobody

黃大仙

大埔

沙田

旺角

屯門

荃灣

金鐘

新增三區戰線！

天水圍

將軍澳

觀塘
[url]]

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
全港三罷 ！

請廣傳

加油！

絲打加油 我家中廢老都係睇啲垃圾抗日劇 愛國劇 被洗腦而家中國幾撚勁幾撚好咁
基本上我同佢都係0溝通

其實覺得某程度係最近香港嘅事令我更堅定同更有勇氣要走
佢叫我要吞聲忍氣 佢話父母係大哂
同而加社會班狗官有咩分別
唔係無家暴我就等於你係好家長 唔係你養大我就等於係重視我
點解你做錯野我唔可以話你？父母係一個身分 而根底裏我地大家都係人所以我唔會再吞聲忍氣
無後悔 出完黎我而加仲舒暢咗

需要地方可以俾你暫時住住先

天台屋一間，有需要dm

利申：正經人家

絲打真係好堅強 加油

手足加油
我都同屋企人冷戰左好耐，好明白，完全溝通唔到
我都好想離家出走，一見到佢地就好唔開心
你好有勇氣，有咩需要就出聲，支持你

共勉之 唔好比自己後悔呢個決定

有咩記得要出聲搵人幫手
唔好怕唔好意思麻煩人
有事就再開post啦
大家一齊追蹤住

明白你
因為我屋企都係咁
搞到我壓力好大
但好彩好多同路人
連登有愛
有咩事講出黎 呢度好多軍師
一定幫到你
大家手足

阻大家少少時間

聽日想幫幫大家嘅巴打可以入黎睇下

8月5超合作運動 唔犯法，唔洗罰錢

有啲sad 想像唔到為人父母可以做到咁

可能樓主離家出走係最好既選擇

有咩要幫手記得出聲！一齊發過夢既香港人會齊上齊落

加油絲打，支持你，有咩講底，一定撐你

加油，要活出自己既人生 十年後諗返你唔會後悔

加油，撐住

you are not alone

過多幾年可以嘅話 會唔會考慮下接埋細佬妹一齊出去住

佢地都好慘

加油呀💪🏻💪🏻💪🏻
依家好多現金卷，拎住應急先，唔駛覺得唔好意思，係香港人嘅心意黎，同埋我好相信你將來一定會幫返十倍百倍嘅人

有咩都要出聲 睇下點幫
btw 絲打人靚心善 好勇

嘩，同我老母咁似既

利申:儲金搬左出來住拉

係呀
出聲呀
大家手足

係
如果我到時經濟能力許可 我會照每個月比錢佢地
但唔係孝順佢地 純粹當還翻佢養我21年嘅錢

HoBall

睇返你個情況，都真係搬開一排好D。
過多排啦，俾D空間大家。
加油。

樓主好叻女

無啊但都多謝你先

樓主加油，支持

自由小心啲
就咁睇你啲描述呢
老豆老母可以唔洗理架啦
第時有能力嘅關心吓細路妹
佢地應該會變咗你嘅替身

好明白你嘅苦處，希望出走之後會令你感覺好啲。
如果需要，記得搵朋友或者上黎搵人幫手！
搵啲朋友傾下心事，或者上黎傾都得。
辛苦你了🙌🏻

千祈 千祈 千祈 唔好比家用

需要幫手就出聲！

係連登見到香港年輕嘅一代人互相支持，咁多位巴絲加油，遙遙長路，希望你地可以走得更好。

利申：廢中

我夠錢啊 有執啲要用嘅野走不過柒咗無拎牙刷 所以落咗watsons買 差啲就要口臭足一個月

絲打好勇,加油,有咩幫手出聲

手足有需要就出聲，同路人互相扶持，有唔開心唔好屈埋，呢到大把人撐你！
加油呀，我地爭氣啲！

絲打我明。我屋企同你一樣，而且仲久不久情緒勒索我。我讀完中學繼續讀書已經比佢屌到9彩，話我唔搵錢。奈何小弟不材，都廿歲人，養唔起自己，要係佢屋企底下卑躬屈膝
可能呢刻你會經濟上重左負擔，但係請你相信，若干年後既你會多謝自己既決定。
係一個扭曲既環境耐左，會習以為常，當你離開，生活先能夠由自己重新掌握，而所有野都會因為咁，好起來的。
香港人好有愛，運豆巴絲情同手足，有咩幫手，必定會儘量協助。
請勇敢堅持自己既決定。加油。

又唔好咁講
其實而加仲邊有分邊一代欠邊一代
最緊要係而加代代都要走出黎發聲爭取

夠錢啦，好意領了 thanks

一個女仔小心安全，講真好多人都唔識做人父母，不過對佢地唔好有仇恨，只要知道佢地都只不過係人一個，唔識做父母就算啦，好好自己照顧自己，過一段時間可以返去探下既就探下啦，唔好令自己後悔就ok.

絲打我好欣賞你 逆境求生
keep 住個正能量呀
早啲休息聽日見❤️

好明白你嘅處景
有咩事係到大家一齊傾
我唔敢話所有人
但我會無條件咁幫助妳

多謝你地我會加油

絲打你好生性好堅強
依家嘅經歷會令你更加無堅不摧
你會好好的 呢度一眾巴絲都會撐你

我係絲，無論咩需要都可以搵我

加油呀

絲打你好勇敢，見到你前面話夠錢，但係如果有需要金錢上幫助，要搵工，或者只係想搵人呻下，出聲，我哋一定盡幫。我哋同路人坐同一條船， 無論係邊度大家都係兄弟。

欣賞同支持你啊，希望你支持到！

唔似一啲垃圾連登仔，口裡說討厭
但又食自己藍絲父母既 家用/零用，收皮啦

好叻！！！

絲打加油
我都準備緊搬出去 以後呢世都唔理佢

唔知你係唔係我個frd
但你都睇住自己啦
加油

絲打要幫手即管出聲，希望幫到你手

好多巴絲都出走咗，you are not alone ，希望其他人有意見幫到你

You will grow to be a better mankind. No worry Bros.

我地相信香港可以獨立 都相信你可以獨立

有錢銀需要就要出聲
香港人最多就係錢

睇到你篇文就知你已經為自己安排得好好
但記得同時你都要照顧下自己內心
呢刻離家出走可能得到釋放其他傷口未必有太大感受
但可能心底會有啲刺未處理好日後會情緒大爆發

Anyway 加油

屌 仲比錢佢地？割啦
Btw 唔夠錢唔好死頂，搵我地幫手

老老實實香港目前都唔少呢d case
如果唔想屈係屋企又怕麻煩到人
不如幾個志同道合既人夾份分租
住就一定逼狹而且要打工俾租
但人身自由獨立是無價的

故今日欲言獨立， 當先言個人之獨立，乃能言全体之獨立；先言道德上之獨立，乃能言形勢上之獨立。—— 梁啟超

獨立自主都係抗爭既一部分，加油

絲打真係好生性
但細佬細妹點算？

好勇敢

千其唔好去陌生人屋企訓就得！

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，group link係大group公怖咗

絲打加油，有需要幫手出聲

LU?

個D券就係比你地用架啦
多個錢旁身好D呀
絲打情況用D券都非常合理 唔好怕羞啦

我老豆老母嘅背景同你一樣，老母日日話啲人搞亂香港，老豆仲要成撚日想重演64，喺屋企聽住佢睇垃圾cctvb新聞一邊鬧義士真係好辛苦。但我冇你咁勇敢次次發夢都係呃佢地話去返工，偷偷地帶曬衫出去換。留係屋企多一秒都覺得抖唔到氣，知道溝通解決唔到問題，野都唔想同佢地講多一句

我老豆都係咁 深藍深紅
有時我喺度諗到底除左血緣關係之外有啲咩值得我繼續維繫呢段關係

一次都唔需要見佢地

萬事小心絲打，有咩事我地一定幫！

其實妳好叻，加油，會過去的

利申：屋企深紅深藍，重男輕女，一直同屋企關係唔好，係結婚搬走咗先有返幾句，真係相見好同住難

其實你都好識諗
唔止有哂計劃點樣生活落去
而且都無火遮眼到即刻就話同佢地斷絕關係

相見好同住難呢句係真
我都深有同感

不過希望你冷靜過後
可以諗清楚
究竟你父母係咪真係愛你
好似買包比你地個例子咁
強加於人的確係好難頂

但有D人真係剩係識咁樣表達愛
然後被人拒絕 就會發脾氣
仲以為控制子女係父母既權利

但試下換個角度
如果佢完全唔在意你地
點解會有買包比你地既動作

當然呢個世上亦都真係有好多好仆街既父母
究竟要點處理你自己屋企既問題
都係你自己先最清楚

不過而家風頭火勢 自己小心D啦
呢個POST好多人撐你 我入黎都覺得好WARM

同無腦既人講道理係你幼稚，你父母只可以虐待佢，唔可以同佢講道理，明唔明？

你做正確既野，係唔需要別人認同的，你咁樣一世都無發圍。

做大事係唔需要聽人意見，喬布斯如果聽人意見，世界上就唔會有iPhone,當時個個電話都有keyboard, 邊有人諗到而家既電話會變成咁？

蠢人先需要聽人意見，要人認同。

聰明人就已經做左自己想做既野，而唔係到處問人。

講返現實小小，你而家係極需要人幫助，請唔好拒絕別人既幫助，你想報答既就好好生活落去，繼續去正面影響別人既生命！

咬緊牙關
我同父母關係冇你咁差
但18歲就搬咗出嚟
之後留學
天無絕人之路

做人唔好咁⋯⋯⋯
仲要等佢地老左無反抗能力時日日虐待佢的，所以唔好失聯絡！

如果有需要幫手就出聲，錢解決到，就唔係問題

絲打做咗好多人都唔敢做嘅事
欣賞

我愛你
一定會過關的

你要記住 唔夠錢一定要開聲 一定會幫你架

旺角有啲共居空間獨立房3000左右 之前望過 我搵番條link俾你睇下 加油啊

加油絲打
同你差唔多年紀
屋企一樣有問題
早一個月搬左出黎自住
有咩事記住搵人幫手

呢個最平3500 up
呢個床位4000 up
加油啊

如果父母有錯，身為子女，唔話佢地係子女嘅錯，叫「愚孝」。唔係話一味順從佢地就叫孝順尊重，佢地咪繼續處於不義...... 直接counter strike佢地啲論點嘛....

唔夠錢真係出聲 大家互相撐住 唔好怕醜

撐你呀 樓主

如果樓主係呢個U嘅學生，可以搵學校幫手提早入宿，平過住酒店

take care, 有咩需要上嚟求救應該好多同路人會伸出緩手

有hall 住 掂啦

支持你，記得呢啲屋企人要頭也不回咁同佢地永遠冇交集，唔好再俾佢任何經濟/感情support佢地，唔好俾佢講幾句就心軟，有困難上黎講聲大家幫你

啱呀！
你地有需要嘅唔用，最後都係過期或者俾d狼心狗肺嘅呃咗去

有需要支援出聲，請食十餐八餐飯我ok，連登講信字。有需要留tg
但亦要保護自己，唔好亂去咩酒店、人地屋企、半夜三更。要支援就日光日白，人多既地方請食餐飯、比錢之類。

一個女仔住小心d，酒店都可以好唔安全

掉佢地返大陸享大灣區榮耀！

絲打加油
連登好多人可以同肯幫你

有愛！絲打記得帶眼識人！

啱啱出完去翻黎都俾人開波，話我有今日都係靠佢地

絲打加油，注意安全

絲打 加油！聽日見！

絲打加油
我啱啱都同屋企人嘈完走咗
絕對明白你感受 撐住

絲打可以呢一世已經俾你老豆老母當左係醜人角色繼續用你個名恰你細佬，但真係要企硬唔好再返去！

加油撐住！

絲打加油啊
自己一個住真係開心好多
有咩唔開心再上黎講
呢度大把同路人支持你

推一推

要幫手出聲
實出錢出力幫你

我同你一樣忍左21年，只係我未有能力亦唔夠勇氣，或者走左呢段時間你會好辛苦好難挨，但我相信你日後睇返一定唔會後悔！樓主好波！

絲打加油，有咩需要幫忙要出聲！

加油！支持你！
有啲人唔識點做人老豆老母 亦都唔想去學
你離開唔係一件壞事
長期屈係屋企面對呢種冷暴力影響心理健康
呢啲有毒嘅關係係要咁處理的

叻女

咁樣生活咗21年 辛苦你有咩事開聲 大家一定幫你

香港人嘅耐性就係咁樣練出嚟 加油 永不放棄

絲打洗唔洗住住safe house先 經過今日我真係覺得女仔唔可以自己一個周圍行 要嘅就tg我啦

好多中國人比中共洗腦洗得好徹底

絲打 要幫手出聲啊 最緊要知道 你唔係孤單一個 我地都會係背後support你

需要幫忙出聲

你老豆老母正食屎狗
支持你

我都知佢有時係真係好意
但一個就擺明唔會聽你意見 一個就係直頭走咗傾都唔肯傾
大家住係同一屋簷下傾唔掂真係繼續唔到
我都唔想係壓迫同壓力下生活
所以先揀離家出走再搬出去 我覺得咁先係對我最好 起碼係精神上
到而加個句話我有問題 有幾傷害到我個句說話我真係釋懷唔到
我真係想話佢聽我因為呢件事好受傷 但係佢竟然咁答我
我當下真係直接入房執野
就算佢係衝動所以咁講 佢唔主動揾我同同我道歉呢件事 我都係唔會揾佢地因為呢句說話我真係接受唔到

加油巴士 難得你遇強越強，連登有愛

同我屋企人講過跟住佢地就會話 香港都係中國㗎 真係講多一句都嫌浪費口水

所以話藍絲邏輯真係唔撚明

有冇錢租地方 多我就冇 一兩千 我都仲幫到手 大家手足每人夾d都幫到你身一浸的

呢個要推

其實你試過咁多次想解決問題已經好好 好成熟
走，亦好有勇氣
加油，有傾訴需要嘅可以交換tg
絲

自力更生係最惡

記住你走嘅時候佢地個反應
記得唔好心軟
佢講咩孝道果d都當佢bullshit因為佢地無當你係仔女

btw係咪住公屋？
記得交表退戶等佢大屋搬細屋

叫埋你啲細佬細妹咁做喇 你兩老冇撚用架喇

加油，有需要就出聲，呢度一定有人會幫你。

加油絲打 呢度大把人撐你

撐住！

始終最熟悉你屋企人既都係你
我言盡於此加油
雖然聽你描述 你父母應該都似係唔會同仔女道歉既人...

搵到落腳 聽日如果仲要發夢
早D休息啦

btw
我屋企人都成日話我有問題 有d共嗚
搞到我都忍唔住打左咁多字

加油呀！

絲打加油，可以搵下青年宿舍

我無諗過會有咁多人覆我以為已經好夜
好多謝你地我真係覺得好warm
話比野同比錢餐卷我個啲真係心意領了
因為黎緊一年都仲搞得掂 而且有scholarship學校未比我 有埋個筆手頭會更加鬆
而我相信我四肢健全 過得辛苦啲 係過咗一年都有信心搞得掂自己嘅!
真係好多謝大家！！每個留言我都有睇 多謝你地

加油

我知你覺得自己應付到，就唔太想接受其他人/呢度啲手足幫
但係咁喎，你依家一個人未畢業又冇正式收入，仲要同我哋一齊出去發夢㗎嘛，手足互相幫忙好應該啫，係咪？
所以樓上有手足提議搵協青免費暫住好、攞幾張餐劵用住都好，等其他人幫輕下你依家嘅開支，咁你都冇咁手緊啦

總之一切小心，到穩定啲嘅時候，咪搵返細佬妹囉

我都係 但係我就係比人趕出門口 香港人 我地一齊加油 聽日不見不散

李力持：其實你父母根本唔愛你

正 唔使畀家用

唔知你出黎做野未
讀緊書可能會辛苦d
但遲d唔洗俾家用，同人夾租既話，實際都唔係用多好多錢
有自由又活得開心，好抵

你好叻，你父母應該有日會好驕傲有你呢個女！

絲打加油！同你家庭情況差唔多 可能更差 老母又淺藍轉變到宜家淺黃 老豆傳統紅底 係呢種家庭成長真係好辛苦！ 不過相信自己有能力解決！

交代翻家庭背景 由細到大我地都受住家庭暴力環境長大 我老豆教育水平低 以一貫垃圾中共極權統治 傳統大男人主義 成個家庭只要距唔鐘意既野 大家都唔敢出聲 老母也不外如是 好喇 到大家都長大了 家庭暴力既影響開始出現 每日個家既氣氛都好唔開心 大家係唔會有交流 距又無再好似以前果種管教方式 開始尊重我地唸法 大家開始比以前多左交流 雖然都係極少
直到近期 反送中事件 自6 9開始大家都有討論 因為距情緒比以前穩定 單方面覺得可以理性討論呢件事 距係傳統紅底 美國佬撲街死 中國萬歲果種 而距都知道我6 9有出去 果次係和理非 距無異議 無屌我去 但6 12發夢完 翻去同距討論 講到中共d衰野 距講如果64解放軍唔係咁做 一早演變成蘇聯解體 講埋啲九五搭八既歪理

第二日距收工翻來因為d瑣碎事 就係我老母叫我食飯 我無即刻出去食飯 距再次郁手打我 講我睇到上嗮腦 然後屌9我去咁前 又話我反共 我同距講 就算距打完我 我既唸法都唔會改變 大家既關係已經無可能變好 到果刻終於明白🐶真係改不了吃屎

好喇 經過呢件事 我翻屋企就入房 盡量唔想見到距 成個人都好唔開心 想自殺 同時我老母都一路受緊距氣 距都好唔開心 為免影響到我老母 因為距由後生到老都受住老豆氣 其實好可憐！

所以我就聽我老豆9up幾句 都係果d點解會忍唔住打我 但當然我都係想緩和下氣氛 完全不情願同距溝通 直到宜家大家講過都無三句話 睇得出我老母都好唔開心 一直叫我扮下野都好呀 我估計距應該明白我感受 距宜家夾係中間 但我又唔知可以點令到距可以開心d 除左妥協同老豆溝通翻 真係做唔到 距明知成個家關係唔好都係因為家庭暴力
到宜家重蹈覆轍 對距真係完全放棄 死心！重新同距修補關係 真係做唔到！但又唔想老母唔開心 同距解釋呢種生活方式可能更加適合都係無用 可以點做

唉 真係打到有d灰

一起加油

加油啊！

快d尋找我地萬能既連登仔幫手啦
個個學生都係咁死頂 搵人幫手唔係咩失禮既事 你地為香港人付出好多 係時候到我地幫返你地

加油啊絲打

我真係好明白 我身份證都係R字頭 不過好似話係我BB仔個陣就落咗黎香港
我細個係成日比人打 唔係因為我唔聽話 好多時都係佢心情唔好就用衣架打 扯我頭髮話要捉我去陽台擲我落街
成日話生得你出就殺得死你 當然佢無一次真係想殺咗我
我啊爸就都好驚我老母 所以佢無一次係制止佢打我地
細個我同我家姐好似相依為命咁
但我大個咗之後就無發生呢啲野
所以我好明你個種係屋企嘅恐懼 無人幫你 比人打完仲要自己去同佢講翻野
希望有一日你都草夠錢搬到出去住 唔洗比呢啲野壓迫
好多時你自己唔會覺 原來不知不覺自己係積咗咁多怨氣同仇恨 好多負能量
為咗自己好 如果有能力就搬出黎獨立 因為你會發現佢地呢啲紅底係真係好似比人洗過腦勞改過咁 同埋特別要面呢世都唔會認錯 更加唔好話去改
變佢
我每次都同自己講我係一個成年人 我已經唔係小朋友 我去做自己認為正確嘅事 唔會受到家人束縛 如果佢一句唔比我去 屌我點點點 我就唔去 證明我自己都唔係100%肯定自己做緊嘅事係正確 所以我堅持自己有諗清楚後果同自己承擔到幾多風險 然後盡力去發夢就夠 唔好覺得自己做得唔夠多
一齊加油

加油 有咩幫到手就開聲

絲打你好叻有困難記得出聲！